「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷

2019年01月17日

「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷

黃琦

「六四天網」創辦人黃琦自2016年11月起被關押，案件本周一（14日）在四川綿陽中級法院秘密開審，但官方嚴密封鎖庭審消息。《蘋果》記者收到內部消息稱有「高層人士」參與庭審，黃更當庭解除了第三任律師的委託，導致審訊中斷。

相關新聞：維權律師余文生獲德法人權獎

2015年趙紫陽逝世十周年，民眾到其故居獻花悼念。 資料圖片

恐律師安全受牽連

內部消息人士對《蘋果》記者稱，由於黃琦案獲得國際密切關注，官方將黃案定性為「極其敏感」，於是對其進行了秘密庭審。據稱，官方派出政法委、公安部、司法部等「高級幹部」的大陣仗參與庭審，其中甚至有「省部級官員」。與之相對的，旁聽席上卻沒有任何社會人士參與。

在黃琦的前兩名代理律師隋牧青和劉正清雙雙被吊照律師執照的情況下，他的案子本由第三名律師李靜林代理。然而消息稱，黃1月14日在庭上大罵審判不公「不承認法院合法性」，稱不願因為自己的案子而讓周圍朋友受到傷害和威脅，為了維護律師的安全，黃出人意料地當庭解除李的代理資格，令庭審意外中斷。不過目前李已經被官方禁言，無法向外界透露受到何種壓力。目前黃暫無代理律師，後續的庭審可能要到下月再有消息。

黃琦案開審前，關注他的社會人士都已被警察攔截，其後更失去聯絡，當中包括維權人士何家維、謝俊彪、危文元等。而維權人士梁凱旋、「六四天網」義工蒲飛、成都作家譚作人等則在庭審期間「被旅遊」。《美國之音》報道稱，美國和其他國家外交官一天前到達綿陽，但他們均無法進入庭審現場。

Twitter

上一則
上一則
前總書記忌日中共阻異見分子赴故居 六四30年禁悼趙紫陽

下一則
下一則
維權律師余文生獲德法人權獎

維權律師余文生獲德法人權獎
美英戰艦南海軍演向華施壓
【趙紫陽逝世14周年】故居今早守衞森嚴 高瑜：鮑彤等人被禁拜祭
前總書記忌日 中共阻異見分子赴故居六四30年 禁悼趙紫陽